【脫歐亂局】約翰遜當選保守黨黨魁 周三接替文翠珊拜相

英國保守黨內16萬黨員在約翰遜（Boris Johnson）和現任外相侯俊偉（Jeremy Hunt）之間投票選出黨魁，投票結果英國時間周二中午公佈，大熱的前外相約翰遜順利勝出，明天正式接替文翠珊出任首相。約翰遜獲得92,153票，而侯俊偉只得46,656票，約翰遜的票數比侯俊偉多近一倍。

約翰遜勝出後發表演說，強調一定會在10月31日的限期脫歐，揚言自己會致力團結全國，「我們就像一些沉睡的巨人會再站起來，以更好的教育、更好的基建、加強警力、為每家每戶提供光纖寬頻，掙脫自我懷疑及消極的束縛，我們會團結這個神奇的國家，我們正推動這個工作。」

文翠珊表示會「全力支持」約翰遜，美國總統亦恭賀約翰遜，相信「他會表現出色」。文翠珊英國時間周三出席她最後一次首相答問會後，下午會前往白金漢宮向英女皇請辭。英女皇將與保守黨新黨魁見面，邀請他組成新政府，新首相按傳統，將在唐寧街10號門外發表另一場演說，然後踏入首相府。

約翰遜上月在電台節目上說，他會為無協議脫歐加緊準備，試圖迫使歐盟談判代表改變協議，「我們當然會將我們的計劃付諸行動，準備好再10月31日脫歐，無論如何，堅持到底」。

他勝選後估計會令分裂嚴重的保守黨再有數人辭職，就約翰遜樂於硬脫歐的姿態，財相夏文達（Philip Hammond）和司法大臣郭達瑋（David Gauke）也說過計劃在被炒之前辭職。

[url]
[/url]